全民權證／台達電 選逾150天
2023-04-18
https://udn.com/news/story/7255/7106703
台達電（2308）3月合併營收341.8億元，為同期新高，月增17.4%，主要成長動能來自電動車、充電樁等業務，此外，工業自動化（IA）需求也較2月回溫；首季營收928.59億元，年增12.5%，為歷年最旺的第1季。 全球電動車市場邁向高速成長，台達電今年電動車業務年增幅至少五成且確定獲利，依集團整體營運表現，在電動車、資料中心務等驅動下，未來五年營運年增皆有雙位數百分比。 台達電投入電動車領域已15年，直到前五年都還在摸索階段，目前已在電控與馬達擁有長期累積技術的競爭優勢，法人看好台達電電動車業務2023年將轉虧為盈。看好相關題材的投資人，可布局價內外5%以內、距到期日150天以上的權證。（台新證券提供） （權證投資必有風險，本專區資訊僅供參考，並不構成邀約、招攬或其他任何建議與推薦，請讀者審慎操作。） 台達電 電動車